##4) Консенсус с помощью memory-to-memory copy

Рассмотрим операцию mem-copy(x, y), которая атомарно копирует значение из ячейки x в ячейку y, и ничего не возвращает (т.е. скопированное значение можно узнать только с помощью последующего чтения).

Найдите число консенсуса для этой операции.

**Решение:**

Окей, пусть у нас есть `value[n]` - массив для значений, `a[n]` - массив,
проинициализированный единицами, и `b[n]` - массив, проинициализированный
нулями.

Напишем функцию `decide`:

```objectivec
decide(T value, int id) {
    value[id] = value;
    
    mem-copy(a[id], b[id]);
    for (int i = id + 1; i < n; ++i) {
        a[i] = 0;
    }
    for (int i = n - 1; i >= 0; --i) {
        if (b[i]) {
            return value[i];
        }
    }
}
```

Осталось только понять, почему все вернут одно значение.
Пусть у нас есть поток с индексом *k*, который вернул значение первым.
пусть это значение соответствовало потоку с индексом *i >= k*.
Ну тогда если кто-то вернул другое значение, то оно будет соответствовать
потоку с индексом *j*: *j > i*, но такое невозможно, т.к. *k* затёр
все `a[l]` для *l > k* перед тем, как возвращать значение, и значит значение не
иогло поменяться, т.к. ни один поток с бОльшим номером не мог после этого
победить. Таким образом, значение будет одно.

Небольшое дополнение:
Понял, что возможна ситуация, когда *i < k*. Но это значит, что какой-то поток
с меньшим индексом занулил `a[k]`. Пусть это *q_1*. Если *q_1 != i*, то его тоже
кто-то занулил. Продолжая такое рассуждание, получаем, что какой-то *q_r* будет равен
*i*, а для всех *p > i* `a[p]` занулятся, что позволяет воспользоваться рассуждением,
аналогичным рассуждению из предыдущего абзаца.